搵工時發覺自己幾咁無能

無大學學歷
HD畢業時屎忽撞棍入到間大公司做小薯
諗住俾2年時間自己
睇下適唔適合做呢行

3年過去
發覺呢行壓縮得太嚴重
加上轉咗跟閪老細
決定轉行搵工

每份CV send完出去都石沉大海
香港地無學歷
同一舊屎無分別
連做自己想做嘅工種都無資格

我有大學學歷咪係一樣

m2

我份人比較自私
唔想執屎執尿

你哋起碼有張入場券...

咁你去讀番個top up degree囉

真！

初初出黎做，只有學歷做入場卷。多幾年會有自己的經驗寫落CV. 捱過一定會好啲. good luck

即刻上網睇

你啲朋友 你係咪罵緊自己？

係唔係份CV寫得唔夠好？
CV唔係寫你自己識啲咩 做過啲咩
CV係寫你有咩技能或者經驗fit你apply份工

多謝巴打用少少時間嚟屌鳩我

我只係太執著文字工作
其實自己都有諗過轉做藍領
暫時呢個範疇未到絕路
所以未想去做藍領

我有諗過係

我份CV一開頭有寫自己擅長啲咩
然後就想技能同工作經驗

不過我暫時剩係做過1份正職
所以份CV的確唔太好睇

無話做藍領有問題
只係我暫時志不在此
咁又何必逼我入呢行？

同樓主一樣
但我係垃圾公司

邊行

你直頭係 on nine唔係自私，邊個話你知nursing 要執屎執尿

你估真係個個10萬咩
其實你中學都預計到會咁啦
唔想面對者
地盤跟車咪一樣好多同你同年既人做

加入警隊

連大學生都周街都係
你如果想做 一係就讀個master洗底
一係就學定樣技能傍身 準備做藍領
社會就係咁殘酷 就算比你入到另一間大公司
你都唔會升得快

搵唔到咪去做低賤工咯
好多人都做緊

咪答唔係囉，諗咩點解釋

想做office工 呢個世代除非入政府/公營機構
唔係嘅話建議向藍領發展

runner 唔駛執屎尿阿?唔好誤導

轉行啊就算有大學證書都會份份cv石沉大海
放心你唔係唯一一個

求人地畀份工你既過程係好撚痛苦

仲要係因為啲傻鳩只睇最高學歷係乜 係唔係on9 作家 就以為條友好有料

乜柒都要經驗 咁一開始搵唔到點有經驗

文字工作？你係作家、記者定編輯？
定係你想講文書工作

樓主做邊行

我依家都係,做左之前份工好耐,跳左出黎,但轉個兩份都唔啱自己,煩緊仲可以做啲咩

考紀律部隊啦

份cv試下寫多啲你想見個份工嘅keywords
你諗下HR收咁多份CV, 平均咪用十幾秒睇你份野

你放低咗書包3年幾要比好大努力先追得返 唔易讀㗎

有無一技之長先 你做d 係人都做得既工 係人都請大學生先啦

首先樓主你做邊行先
而且寫cv你要諗點樣寫到人地會想揀你instead of係一個u fg
你覺得自己做唔做到

識人好過識字，完！

講極都講唔到自己做邊行
咁隱䀲講文字工作
其實你自己都知自己讀乞食科
自己果行夕陽你都一早知
不過唔接受現實 想人認同係教育制度令你冇入場卷 怨天尤人自己又一句執著就算
係咁執著就點都會殺到條路出黎
定係你既執著只係冇其他技能？

nursing 返六日shift
每年人工又加得少
起薪係高呀 同entry level比呀嘛
有咩好吹奏

技能又專 完全轉唔到行
入到去發現唔岩做 真係萬劫不復

日日對住d傷口阿
尿片浸壓味
d屎味
阿叔阿伯浸病味
你唔好話做護士好搵
仲要1個對廿幾人真係做足8粒鐘冇停手

交代返先
我做緊media
主要做創作

我搵工已經專登搵同網絡有關嘅工
不過都係無回音

當初HD畢業做嘢時
都諗過做幾年嘢去讀返個degree
呢家俾巴打屌返醒都好
應該on plan做返應該做嘅嘢

一命二運三風水

同你一樣, 今日last day, 但準備搵工

aco 有無報

唔識part time 進修?

英文得唔得？

外國master grad
第一份工做contract
萬4
際遇既野
一時時

無膽量裸辭
巴打乜事咁有勇氣

呢家想轉full time進修

坦白講 唔好

唔介意嘅話可唔可以講下有幾多積蓄
可以full time 進修

我都想
得中學學歷
學費已有

我得10萬積蓄炸
咁讀書時都會搵PT做嘅

我當初都以為自己際遇好好
呢家...

咁都可以試吓啲start up 做content writer 人工唔錯，識寫字都得

十萬
如果讀緊書個時唔使畀家用都ok 嘅
如果仲要keep 住畀家用 好難頂

我好彩
本身唔洗家用
多謝屋企人

有遞
好氣餒都係無回音

如果HD畢業想讀返個Top Up既話，其實揀咩讀對搵工會好D?

利申：IVE仔垃圾Tourism and MICE畢業，同樓主一樣都係想轉工

唔一定藍領既
有一門手藝，有熱誠有頭腦有人脈一樣可以搵好多

例如
做化妝 我識好多人搵到5,7萬一個月(未計燈油火蠟成本)
做甜品 亦識人去第度學，反泥幫酒店做顧問 勁fatfat
做算命 (閒閒地睇次風水都幾千，未計擇日、紫微八字批命、睇掌睇相)
做裝潢設計 (一單工程做到好，起碼賺3-5萬)

呢d都唔使學歷，但係係一個技能，你有心去學，加上有頭腦，有人脈，有努力，就有錢搵

我自己係上面其中一樣，已上樓，中三學歷，無人幫

學要浸要時間，心要自律比心機，無人脈自己出去識下人，頭腦另計

唔係靚仔靚女，冇才華，冇專科學位，就算港大畢業，勁既要搵到30k都要捱5-6年。做護理就有32k，對比一般文職，其實算高人工。

我有諗過去學做整冷氣水喉
但一轉去做就好難返轉頭

唔係介意辛唔辛苦
有邊份工唔辛苦
而係講緊係咪自己想做嘅嘢

自己幼稚
仲想興趣行先

厭惡性行業
唔高人工好難吸引人做

除左厭惡性外，護理係輔助緊醫生去救病人。唔好就咁厭惡2字定形左護士…

真係睇你點演繹
我第二份工做到狗咁，ot o到仆街
大把行家做十年都未必做到既野
我三年內做到，刷cv刷到省省鏡鏡，又幫公司搵到錢，學野條learning curve好似火箭咁
果時好意氣風發，覺得自己好有火
同行人地睇我覺得我好風光

暗啞底我老細仆街黎，利用我做爛頭卒
玩辦公室政治，開會侮辱我，用小動作邊緣化我
升人地唔做野果d都唔升我
B仔派最少係我，連d行家都知我underpaid到仆街
我果期個人有抑鬱，試過happy hour飲醉返屋企喊

咁你覺得好定唔好
而家睇返，俾我再揀我都會揀呢份工
人生總要食下屎，而家轉左行，新工仲勁過舊果份
有時做野叻時記住學識轉身靚，共勉之
有好多野，書無教

咁要點講先合你心意？「厭惡性不過輔助緊醫生救病人」行業？
厭惡性就係厭惡性，倒垃圾係咪要叫「厭惡性不過保持緊社會衛生」行業？

樓上講
每份sd之前執下keywords 堅有用
樓豬試下

Lm

design同it
睇portfo多

你轉唔轉行
如果你得學歷 轉數唔快都係唔夠人玩

呢行好似唔多關學歷事
關skill set事
樓主不妨諗諗自己想做果樣野有咩途徑入行
我同我朋友(都係高登仔)都係同行
我地有大學學位，相關科目
都係散仔入門做起
人工低，食屎真係等閒事
其他行業我唔多知
不過我覺得由最低賤做起，真係幫到你學到應該要有既skill sets
如果你唔介意人工低既，不妨睇睇有無相關工作俾自己做下
但見你話係大公司碌過下，想轉工又難
咁你咪考慮下in long run工作性質緊要d定in short run錢緊要d

你覺得自己有咩技能？

唔止一樣
可能仲衰

Timing呢係問題
年尾難d有offer
就算請人都未必真心想請當了解下市況
新年後或許會好d 希望在明天

我覺得係之前個manager太好
呢家轉咗閪老細就好唔慣
俾人投閒置散 玩針對
肯定無得升
結果越做越頹

呢家我先20歲頭
好似轉行都未遲

我已經諗緊轉行做水電
自己頂唔頂得順

始終就算我讀個degree返嚟
都唔係專科
如果呢家修科專業 好似出路更好

擦鞋
幫client擦鞋最叻

多謝巴打
不過覺得好似好難向上爬

共勉吧 自己都轉緊行好驚

家陣要嘅係含撚
擦鞋嘅話仲請你做咩

樓主不如搵工時睇下自己有興趣既工要咩學歴或技能再諗下點進修啦
現實係咁，冇相關技能或學歴，大學畢業都冇用
除非你係三大grad既醒嗰批啦

醒就唔洗咁啦佢

最衰我無閪窿
含撚都無資格

啱呀 我醒就唔洗上嚟呻

btw 我想做嗰啲都係話大學畢業就夠

有無水電JJ講下
白紙入行大概要做啲咩？

入場券用完就無，經驗同技能先係主要原因。

我hd畢業都走左去做水電

簡單既咪換下燈 辛苦既咪整水喉

利伸做左一個月

返工時間大概係點？

同意

朝9晚6 鐘意幾時請假都得

好認真 非專科大學生都係咁
This is HK

政府輸送利益比大陸公司
大陸公司又會申請大陸狗
但香港人失業率冇增加